提名孔子和平獎

提名孔子和平獎 - 曾志豪

名采論壇

中國人真的好累，同一個劇本，不同的演員，便要造出不同反應。

都是「諾貝爾獎」的劇本，但不同的演員，譬如高行健、劉曉波演出，便要做出憤怒、不滿、政治掛帥、干預中國內政、失去公信力的頒獎禮等等的反應。

但如果換了一批演員，譬如換上莫言，便要造出另類反應。恭喜狂賀、實至名歸、中國文學的驕傲、超越政治的專業評審等等。
看見中國人的反應如此變臉頻繁迅速但有時自相矛盾，相信諾先生一定覺得很刺激不排除會吐血。

那個講了「諾先生」的陳議員，事後拍片自嘲訪問「諾生」，還加了一個hastag「認真便輸了」。似是要為自己的「諾生」稱呼開脫。

老老實實，這次的和平獎風波，其實就是有人「太認真」而輸了有關。

現在只是提名，未正式投票，如果梁振英都可以覺得鄧小平得不到諾貝爾和平獎而失望，那麼人家覺得雙學三子應該提名諾貝爾和平獎，也是很合情合理，你管得着嗎？
對了，我忘記北京的思維，一切選舉都是預先操控，特別是提名權相當重要，或許他們以為諾貝爾獎也可以在提名階段便DQ候選人。

其實可以的，如果搞的叫「孔子和平獎」，便能事先DQ候選人，也不會出現提名和國家專制政權為敵的人物。為甚麼北京不仿效當年的納粹德國，希特拉簽署命令，禁止德國人領受諾貝爾獎項；同樣，中國人都不准接受諾貝爾獎項，莫言麻煩你把獎金「嘔番出嚟」。除非和平獎得主簽署確認書：「我真心真意擁護《基本法》及中華人民共和國政權，我愛一帶一路我愛高鐵。」

對付敵人最好辦法便是蔑視，別理會諾貝爾和平獎，一於提名警察角逐「孔子和平獎」，另起爐灶。